港女奔台偷20萬波斯貓 4小時來回！藏肚裝孕婦竟闖關成功

港女奔台偷20萬波斯貓 4小時來回！藏肚裝孕婦竟闖關成功

愛貓成痴的香港籍女子李燕婷（35歲），跨海向新北市三峽一間「愛的貓舍」訂購3隻名種的白毛波斯貓，但業者張小姐發現李女向她買過1隻貓，且照料狀況不理想，加上她已經養了5隻貓，認為李女無法給貓咪好的環境，因此退錢拒絕交易；沒想到李女竟在2月5日大年初一搭機來台，直接偷走2隻身價10萬以上的白毛藍眼名種波斯貓，得手後還直奔機場，涉嫌將2隻貓裹在懷中，佯裝孕婦通過機場安檢門，成功偷渡貓咪回到香港。張女發現貓咪被偷立即報警，但李女一度否認跨海行竊，直到張女在臉書貼出行竊畫面打算跨海提告，李女才坦承犯行，除透過臉書道歉，還立即將貓咪送到張女的香港友人託養。

被偷貓的「愛的貓舍」負責人張小姐（46歲）表示，愛貓的李姓港女，去年7月向她購買1隻貓，再透過檢疫、空運至香港飼養；李女事後還付款14萬元，追加下訂3隻波斯貓，李女甚至以學習養貓技巧為由，要求來台在張女貓舍借住10天，想要就近觀察飼養過程。但張女發現，李女並非細心照顧貓隻，甚至連前1隻購買的貓咪似乎也照料不好，加上李女家中已有5隻貓，張女認為不適合再增加飼養負擔，於是向李女提出退款、謝絕出售的要求，只是張女萬萬沒想到此舉反引來李女跨海行竊。

本身也超級愛貓的張女說，「這些貓咪就像我的孩子，我可以選擇要給誰，但是我有但書，就是當我發現你不適任，我有權力可以收回，所以我把錢退給她」，沒想到李女竟然預謀偷貓！張女懷疑李女借住貓舍期間，就是趁機熟知貓舍環境及員工上下班的作息，得知貓舍在大年初一時，僅有張女1人照料貓咪，因此預謀當天搭機來回港台行竊，只是她沒想到警方透過機場監視器，發現李女竟大膽將2隻活體貓咪裹在懷中，佯裝孕婦神情自若地通過機場金屬探測安檢門，闖關成功走私貓咪回到香港，讓她強烈質疑李女有給貓咪餵食安眠藥，才能讓貓咪全程不騷動，做到這件不可思議的事情。

張女說，被偷走的一公一母波斯貓，母的「Anngi」5個月大、有一對褐色眼珠，公的「大力力」才4個月大、有一對藍色眼珠，2隻都是相當漂亮稀有的白毛名種波斯貓，合計市價超過20萬元，其中藍眼波斯貓張女視為非賣品；張女氣憤地說，當天她也在屋內，沒想到李女竟然大膽潛入，隔著房門偷走愛貓，所以當她發現貓咪不見，隨即報警並調閱社區監視器查看，發現李女身穿黑色大衣的熟悉身影，直接用美工刀劃破紗窗闖入，隨後抱著2隻白色波斯貓，裝在一只白色提袋中迅速離開社區，隨即搭計程車直奔機場，整個行竊過程不到15分鐘，即使張女立即報案，但是仍來不及阻止港女搭機出境。

張女說她隨即打電話給李女，一開始聯繫不上人，張女只好拜託香港友人直接到李女家中，只是李女家人、老公都否認知情，也說聯繫不李女，直到深夜終於找到，她卻否認跨海闖屋偷貓，還說「我真的是在家，我不是在跟你開玩笑的，你這樣拍了一張照片就說是我我也很無奈」，甚至大言不慚說自己一早就出門飲茶，還到娘家拜年，直到張女在臉書貼出社區監視器拍下的行竊畫面，戳破李女的謊言，還說要到香港警局提告，李女才坦承犯下跨海偷貓行為，透過臉書傳訊息不斷哽咽道歉。

張女說，李女得知紙包不住火，不斷向她道歉，表示「是我太魯莽，我誠心向你道歉」、「欠你一千萬…句對不起，都補償不回妳」，還一度辯解「其實初一那天，是要去台灣給你一個驚喜」，最後才說「我沒有想到…那個後果會是…那麼嚴重」，然後苦苦哀求「我希望妳可以高抬貴手」、「我真的好對不起妳」，隨即由老公將2隻波斯貓送達張女的香港友人家中照顧。

張女難過地說，友人收到貓咪時，發現2隻波斯貓精神狀態不是很好，眼睛還睜不太開，所幸經過細心照料，「Anngi」跟「大力力」都已經恢復健康，但張女擔心的是被偷渡到香港的2隻愛貓，還須檢疫通過符合香港動保法規，最快需等待7個月時間，才能再運回台灣。

三峽分局表示，大年初一（5日）下午7時許接獲張女報案貓咪遭竊，立即派人到場拍照採證，同時追查監視器畫面，發現張女指證的香港籍女嫌在當天下午4時許，身穿黑色大衣、手持白色提袋，搭乘機場排班計程車來到被害人住家外，再徒步至社區側門，破壞張女家的紗窗入屋，並行竊2隻白色波斯貓裝袋離開。

警方說，港女入屋行竊時間約15分鐘，步行走出社區後在路口攔計程車，直驅桃園機場第二航廈，警方透過車牌找到計程車查證，發現港女在後座不停自言自語，還像安撫般地朝著白色提袋輕聲說話，但司機聽不清楚加上有口音，所以沒有特別理會，抵達機場後就讓港女下車離去。

事後警方依張女提供資料，向入出境管理局查證，證實李姓港女確實在當天下午3時20分搭乘長榮班機BR868班機抵台，也在同一天晚間7時搭乘長榮BR809班機返回香港，加上貓舍負責人張女指認無誤，即將此竊盜案函送新北地檢偵辦。

據了解，李姓港女搭車抵達機場，辦完登機報到手續後，立即提著裝貓的白色袋子到廁所，疑似將2隻貓咪藏在腹中，再以黑色大衣遮掩，只是航站的監視器拍到港女走出廁所時，身形明顯變得大腹便便，還一手托肚保護，儼然就像懷孕的婦人，然後態度自若地依序排隊等待安檢；只見港女將白色提袋及隨身包包放上輸送帶，通過X光機時並無異狀，而港女則是身穿黑大衣順利走過金屬探測門，最後順利搭上班機，成功闖關離台。

農委會防檢局表示，國內輸出犬貓檢疫須配合輸入國檢疫規定辦理，畜主須先向輸入國檢疫機構申請進口許可，再依進口許可規定辦理輸出檢疫，如有特定疾病檢測，畜主須詢洽輸入國指定檢驗單位檢疫，也可委請執業獸醫師辦理採樣與樣品進行送檢，並依國內輸出規定辦理，若夾帶未檢疫犬貓出境，則違反動物傳染病防治條例第36條，可處2萬元以上10萬元以下罰緩。

航警表示，動物活體例如貓咪或是狗兒，要搭機出境必須要經過1個月的檢疫，目前已配合三峽警方調閱航站監視器，詳查港女如何夾帶2隻活體貓咪出境，並向移民署通報，調查港女入出境資料，配合三峽分局警方釐清李姓港女竊貓過程，如同仁有疏失，也將依規定懲處。（突發中心施昂強／新北報導）

以為偷走咗廾萬隻貓

真神人也

安檢門裝飾用 ?

海關

炒車了

chi lun sin

原來海關真係冇野做

隻貓無 叫無掙扎? 應該落藥迷左佢

咁細嘅新聞使唔使寫到咁大一段，睇死人咩

台灣出境同香港入境海關都係紙老虎，無撚用

唔用藥無可能比你咁樣放入個肚到扮大1肚婆

台灣新聞不嬲都係咁

門係搵金屬唔係搵生物喎

如果扮大肚，唔過安檢探測都得

原來咁撚易
咁點解唔運毒
一樣size
隨時過百萬

偷得1次就有第2次
呢類人針唔吉到肉唔知痛
支持台店主告到佢甩褲

學野了

比一打膠自己之前話無可能先

其實偷貓個條友 , 唔再去台灣係唔係告唔到佢

用貓運毒

事主性乜鳩？
殺人返到香港都可以冇事，偷你兩隻猫，返到黎香港，你使買佢怕！？

台灣d檢查咁撚廢

其實運毒捉到個啲，9成都係有線報/交人，如果唔係點解仲有毒品流通

諗返牙朗運下毒品木雕都比人捉到

一陣叫你入房用手摸全身咪仲衰

留名

若然屬實又畀人吹奏引導法

呢D仆街港女真係應該打靶

【港女爆格偷貓？】兩隻波斯貓逾$7萬 台貓舍：即日走私返香港

啪啪啪

塊面腫撚曬

都係
但運毒 你冇渠道入貨散貨 點變返成百萬呢

你都on9,咁多人行點樣逐個清啊，未撚過過關啊

你係唔係逐個清關我撚事？劫機帶槍上機都係走漏一個咋，駛唔駛幫你搵埋理由嚟賴？

帶槍上機係機場保安問題，出境唔關海關事架

神偷

應該係大肚婆+成個閪面樣咁
一睇就個麻煩友
兩邊海關都廢事仔細驗佢

這裏是CHILD登

扮大肚，美國部全身scan都無符

講大話失敗就扮可憐

你睇怕都係人中之龍

諗起黃子華話著喇叭褲可以偷運人蛇
原來真係有可能

點告

上星期講呢單嘢個post
啲人先話無可能
話個台灣人屈鳩港女㗎喎

你依家先知？

好多運動都係綁上身架啦。

運毒

仲有緝毒犬 都唔係下下喺到 就算喺到都唔會揾毒以外嘅野

警黑海關新秩序

根本背底都唔知幾多單係成功運到，如果海關真係咁勁，香港啲道友一早吸梗麵粉啦，俾人周到嗰啲根本九成都係交數。

AGGER

屌佢老母

記得上個post有班人話海關無理由咁易比佢帶隻貓入境，所以係間貓店作新聞

又炒車

起底未？

你未見過有貓狗係可以靜到粒聲唔出

涉嫌將2隻貓裹在懷中，咁嘅陌生環境咪玩啦，你話正常情況就會姐

走私,仲要老爆
條女係唔係痴線

香港應該拉得？走私wo!

弱智 貓都咁貴

台狗

海關啲狗用黎做咩

引渡！

死港女

貓手伸一伸，貴過你全身

繁體支那世界級無恥

兒登仔係咁on9 架啦
班90 00 後讀通識但無獨立思考能力

......

我睇佢仲未知驚 仲有心情搞笑

純種，市價可以好高

盜竊同非法闖入唔知告唔告到，但隻貓乜手續都未搞就入境呢個有得拉

原來咁就可以安全過關
海關真係冇野做

東張西望講緊
蝗口音

台灣人WOR
ON9???